講咗好多次要改口唔好叫 建制派

一係叫保皇黨 反民主派 親共派 乜都好
建制派呢個名太好聽 要改變中立 淺藍，就由最minor做起

唔係叫「少數派」咩？

獻世派

試著說反民主派 不要說推

非民主派

冇所謂 一定唔可以叫建制

反民主派

直接叫共產黨咪得囉

之前叫開獻世派
而家叫獻世少數派

共狗

少數派

中性啲多啲人叫

個名一定要associate 去一啲負面用詞詞

反人道主義派
反普世價值派

少數反民主派

別沉迷假勝利好嗎?

之前叫其他派別做 非建制/反對派都叫得耐了
係時候到佢地受返

當然街頭抗爭為首 但係叫人改口係最minor既事，冇任何成本，點解唔做

獨裁派 親共派 親中派 賣港派

獨裁派，簡稱獨派

賣港派都唔錯 不過如果要令個term直情可以用嚟報新聞，咁就要neutral 少少可能。例如非民主派 親中派

獨裁派

保皇狗

反民主派幾好聽

傀儡派

少數獨裁派！

推到傳媒見到！

納粹派

少數親中派

個派家睇落好怪

奶共派

奶共少數派

親中派

希望黃媒率先改改口

推

由被沈默的大多數變左
真沈默的大多數

其實以前一直叫開保皇黨，係幾時改叫建制派

除左搞大白象抽油水之外邊到建設過
點解可以頂得順用建制黎稱呼呢班友咁多年

cctvb一直荼毒大眾，叫泛民做非建制派，但從25號起，希望大家以後要叫佢地做非泛民派/非民主派，多謝合作

紅媒一直叫開 一直潛移默化令人覺得反民主派係好，所以我地而家要用同樣方法扭轉睇法。由最minor做起

根本就係，呢家18區裡面有17區區議會由我地手足主導，佢地呢D在野黨點可以叫建制？

親中派 本土民主派
送中派 反送中派

賣港派

街坊：你支持民主派定少數派架？

泛民同非建制派唔完全一樣
非建制派係包埋本土+泛民

親中對某d人嚟講太正面
舉手派得唔得

反派

親共派別

親共派？

叫乜都加少數兩個字比佢 等佢哋從今以後越叫越少數

非民主派，親北京派（跟返外國傳媒），保皇黨（其實呢個都有少少啲褒）

見到仲有媒體講泛民係非建制派，好無奈。

可唔可以用方丈式報導呀

因支持與民意違背的送中條例及政府、即使種票仍以大比數落敗的少數非民主派

奶共黨

意思覺得ok 不過唔知報紙用唔用到

再neutral啲可以叫 少數非民主派/反民主派

一早咁講， 傳媒唔跟 英文都係pro-bj 啦

要有泛民係媒體/議會帶頭開始咁講

所以要叫黃媒改先，佢哋只少可以令我地個邊啲人改口先，再慢慢spread出去

少數依個字驚用唔耐 立法會唔太樂觀
叫多左驚到時影響士氣 反民主派幾好

保皇黨
少數派

親北京派
親中派
保皇黨

叫網媒改口先啦

親共派最好

右翼派 極右派

港共派

改叫法=沉迷勝利？！

你咩0n9邏輯

非主流派
非民主派
少數派

藍屍=赤納粹狂熱分子

少數派！

蠱惑派
成日話自己代表大多數但其實只係少數

馮偉光星期日晚稱區議會得勝候選人做「縱暴派」
其實香港人對呢班「賣港派」駛乜仲要有君子之約丫

絕對唔能夠用中， 共產黨能夠代表中國

一定要正名呀，屌你老母成撚日用啲小技巧想污名化民主

反對派？你班建制依家就真係反對派啦，成撚日阻止香港人進步同發展民主

係少數派、反民主派、保皇黨、反對派

我地呢邊人多 labelling power應該更大

絕對唔能夠用中， 共產黨不代表中國

親共派最好， 共產黨在國際名聲不好

權貴派

同建制個音好似，我哋直情要所有人都忘記建制派，一提起少數派，保皇黨呢啲咁negative嘅名就只會諗起佢哋係好少數嘅人,出賣港人利益,唔聽從民意,反民主嘅扯線公仔,共產黨最叻洗腦,我哋都要以其人之道還治其人之身

叫親中派，可能吸左大中華膠啲票

叫親共派最好，佢地都冇得反對個名

獻世派
保皇狗
親中派
奶共派

唔建義叫少數派
我地曾經都係少數
笑鳩d少數好易俾人扣帽子 少數唔待於柒
保皇兩個字已經get到佢幾撚契弟

但係大家叫嘅名最好都統一,因為太多名啲人偏向會記一個傳統嘅名，因為多數藍絲都係死腦筋+懶。
你有冇聽過人哋洗腦會將一個terms用幾廿種唔同嘅方法講出嚟呀，佢只會不斷重複同一樣嘢，逼你寄咗佢入腦，甚至取替你原本嘅記憶

反對派

Tvb日日講，你點同佢鬥

推反民主

btw 請推埋行動post

你啱 我個人認為反民主派/親共派

推呀

仲有，唔好再自稱非建制

北京派

親共派

親共派最好，人哋外國媒體報都係叫”Pro-Beijing camp”

少數閪派

親共派連班藍絲都唔敢反對
中立市民又唔會覺得抹黑（事實係親共嘛）
其實係最好選擇
亦接近外國傳媒常用嘅「親北京政黨」

一直叫開親共派

anti-democracy

呢個有point

統一口徑改口 叫咩都得

當年朱凱廸 當選咗
公開講以後分做 建制派 同 非建制派

當年我已經覺得佢唔係蠢 就係 鬼

叫乜都好 大家都講咗好多

佢哋係一直破壞沿自英治時代難得建立好嘅制度(例：三權獨立）嘅派別
咁佢哋點可以叫建制 完全唔啱logic

推到香港網媒 紙媒改口做親共派 同外國媒體口徑一致

唔好叫保皇
政府高官唔係我哋嘅王 佢哋係公僕
市民嘅姿態唔應該咁低

真

Jane

反民主派

行動post啊
唔好鬆懈啊

幾好

的確
個班人既立場都唔係exactly建制只係親共

「反民主派」幾好

班垃圾邊有建制、建設？建佢老母

反民主派幾好

奶共派

舔共派

親中小數派

香港共產黨

極權派

Pro-Beijing

推到各媒體帶頭

其實我一直以為建制呢個字係負面..定係得我一個咁覺得？

反民主派
有啲低智商藍絲聽到個「反」字就反射式恐慌
運動岩岩開始個陣 有記者問條藍絲支唔支持反送中運動 個藍色聽到又「反」又「中」即刻亂晒話唔支持

推呢個

除咗傳媒之外 我地都要統一口徑。用一兩個大家都認同既term去label對家。

個人認為反民主派 親共派

極少數嘅反民主派

貪腐派

英雄所見略同

唔做野派

除非我地對未來選情極為樂觀，否則對家未必會一世成為少數，用少數派label可能言之過早

咁閪長，叫共狗最好

正確

以前叫開保皇，唔知幾時先轉做建制

親中少數派vs民主派

泛民vs非泛民

101

封建帝制派

啲人隨時更加鍾意
要聽落中性先可以深入民心
反民主派>親共派

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

叫獨裁派咪得 連藍絲都話自己反獨裁

諗諗下都係，要多人講就要中立冇殺傷力：非民主派

反民主定非民主順口d?

有個反字 班廢老會自動associate 去搞事 破壞

反民主派
跟外國既話就"親中派"
親中派其實幾好,起碼係依家香港既社會係可以用呢樣野去分而唔會令大部分人反感,較中性一詞

非泛民

岩

共派

少數激進分子

呢個得

保皇黨
親中派
親北京
親共派
共產黨
大把字可以用
一直都覺得建制派呢個字唔make sense
如果建制派=親共 反對派=親民主
咁姐係民主派冇執政意志
香港一世都唔會有民主

呢個係過去22年香港既問題

邊指反民主派咁少野
直頭可以叫反人道派

Push

而家執政係泛黃，執政先係建制

一直破壞沿自英治時代難得建立好嘅制度嘅派別
咁佢哋點可以叫建制 完全唔啱logic

土共撚，賣港派！！

叫開 港共狗

民主派 同 非民主派

少數派
親共派
違憲派
權貴派

總括而言
膠都費事派

叫“冇野派”得唔得

直接叫共產黨

跳掣派

無錯
建制派
建立 建構 制度 制訂
建同制呢兩個字太務實同正面
對文字唔太敏感嘅人士好易全單照收呢d hidden message
中立少少就叫親中或者親共派

少數反對派

民主vs非民主

「反動派」，以子之矛，攻子之盾。

呢個名要有心思 同大家都接受既

非民主派最易入口，又有貶義

獨裁派,專制派

push

3.14pie

少數派 非民主派

少數獨裁派

奶共派最好

區選立場都用呢個字眼, 好心痛
難得可以比多d藍屍睇到

太長

不嬲都叫親共或親京派，客觀中立

喺我眼中，只有民主黨同公民黨先配得上建制派呢個名

好好笑

要比各大報紙用，少數親中派好d

我叫佢哋保皇黨

親共派幾好
全世界最大黨就係討厭共產黨

18歲生日快樂
2020年5月2日前登記做選民

陶傑：以後改口叫非泛民

【CUP 媒體】陶傑論 2019 區議會選舉：以後改口叫非泛民

大家夾個名
我覺得要公投

十分讚成，但因為電台電視台都已用，所以市民好難改。
所以要改，大家先要一致，才能令傳媒改。
佢哋鐘意用建制，最簡單我哋可以加兩個字：獻世建制派

投票決定用一個：非民主派 / 獻世建制派 / 保皇建制派

咁呀！問題唔大
佢哋就係：極權建制派，好快會被人叫：極權派
我哋就係：民主建制派，好快會被人叫：民主派
得唔得？
統一

大家提出咗咁多個 百花齊放

但不定唔係建制派

從來都係破壞沿有建立好咗嘅制度

民賤聯叫少數派，咁新民黨叫乜？無數派？

名唔可以太長 會唔順口

反民主派 （反民）
幾好

樓主係出面開投票post 統一啦

無數派只係代表數唔到唔代表0 喎
反正都含黨產 ignore佢算啦

用 反民主派 當然最好不過！
但 先要想吓傳媒點跟呀！如果傳媒唔跟，無人會改！
加字係其中較易推倒從來既方法之一，就叫佢哋做：極權建制派
加上我哋自己都一齊同用建制：民主建制派
可唔可以先統一！！！

其實 一般師奶 廢老
都識得叫保皇黨

通俗咁叫 保皇黨

英文國際媒體 用 Pro-Beijing parties

上中文媒體 用 非民主派 或 親北京派

一般覺醒咗香港人就叫%#+#%+*# N個貶意叫法

咁大家咪舒服晒囉

在野黨

陶傑也話 建制派同非建制派的叫法實在奇怪
點都係“泛民派”同“非泛民派”

國際媒體用得好，但香港媒體點會用 非民主派 / 親北京派
我哋要統一個，係想連對家自己都同意，所以用 極權建制派，佢哋應該好受落

少數反對市民派
反民意派
反民派 vs. 泛民派
親共派 vs. 親民派
對市民而言係反對派
只能代表少數民意

黎個有殺傷力但中性，推到令電視新聞都咁播

土共派

少數保皇黨

仲有所有官員叫公僕
林公僕
李公僕
要叫市民做主人
最多就係經理/CXO同董事嘅關係